DATATYPE                            ALIASES                     DESCRIPTTION

boolean	                            bool	                    logical Boolean (true[1, yes, y, t, true]/false[0, no, false, f])
character(n)    	                char(n) 	                fixed-length character string
character varying(n)	            varchar(n)     	            variable-length character string
text	 	                                                    variable-length character string
integer	                            int, int4	                signed four-byte integer
serial	                            serial4	                    autoincrementing four-byte integer
bigserial	                        serial8	                    autoincrementing eight-byte integer
real	                            float4	                    single precision floating-point number (4 bytes)
numeric(p, s)	                    decimal(p, s)	            exact numeric of selectable precision
date	 	                                                    calendar date (year, month, day)
time(p) [without time zone]	 	                                time of day (no time zone)[can be set by HH:MI:SS.pppp]
time(p) with time zone	            timetz	                    time of day, including time zone
timestamp(p) [ without time zone ]	 	                        date and time (no time zone)
timestamp(p) with time zone	        timestamptz	                date and time, including time zone
interval (fields) (p) 	                                        time span [interval '2 months ago']
json	 	                                                    textual JSON data
jsonb	 	                                                    binary JSON data, decomposed
uuid	 	                                                    universally unique identifier
xml                                                       	 	XML data
bit(n)	                     	                                fixed-length bit string